星期日晚食完飯, 無無聊聊...

坐低一路嘆住杯咖啡, 一路睇下光頭博士嘅ES6/ES6+ presentations, 正呀!

連登幾時變咗個diary

今次你講得冇錯!

態度正確

駁唔到

尋晚睇咗第一集, 發覺個for-of loop套落啲array度幾好用, e.g.Fibonacci numbers
code:

正!

唉, 瞓唔著, 順便做埋refactoring同加多啲ES6嘢(i.e. for-in construct, template strings), 好似搞到複雜咗!
code:

屌, 原來有bug, 要改line#25為:
console.log(${arrayKey} Fibonacci numbers [green]${array[arrayKey][0]}[/green] to ${n} are:);
咁output header for Modern Fibonacci先會啱番:
Modern Fibonacci numbers 0 to 10 are:

ES6 應該點樣開始學, 齊睇過同ES5 對比唔入腦

john linux未

不如你先搞熟vanilla JS嘅basic syntax(e.g. methods vs functions vs constructors, IIFE, hoisting, nesting, closures), data types(e.g. null vs undefined), built-in objects(e.g.Object, Array, String, Math等)嘅常用methods, object literals(vs JSON), prototypal inheritance(vs classical object-oriented inheritance), browser's DOM objects & DOM manipulation等等, 再去google and study下一大堆vanilla JS嘅weaknesses, 先至去學ES6, 因為大部分ES6/ES6+ features唔係一堆syntax sugar of vanilla JS(and ECMAScripts up to ES5), 就係一堆針對vanilla JS weaknesses而發展出嚟嘅物體!

i.e. 你要好了解一大堆pre-ES6 features/weaknesses先會對ES6/ES6+嘅印象深刻啲!
(P.S. 不過有啲ES6/ES6+ features唔太關vanilla JS事, e.g. promise constructor, async method, await operator, 呢啲其實係關Node.js事, 所以你要熟埋Node.js! )

屌, 我XP裏面有裝speedLinux(based on coLinux, and powered by Ubuntu 12.04 LTS)架, 係Linux度我有install到Node version 6, support 9X%嘅ES6, 唔駛另外用babel-node咁煩!
(XP本身只support到Node version 4, 要玩ES6/ES6+ features, 要另外用babel-node先得, 唉! )

peasantry

即係點?

個人推薦當JAVA咁寫
應該係最快接受到ES6既方式

btw, 要了解ES6就要先了解ES5既伏位....你就會明ES6有幾偉大
但要了解ES5既伏位可能需要花一點腦汁去睇example同syntax rule

其實Node.js都係follow ES6 而已...只係生態上有能力比browser早implement

btw, async/await 唔算ES6, 剛開始接獨ES6既人可以跳過